保險GI

大家做緊咩位

今年點

pull

claims狗

有冇少d野做 冇人去旅行

唔係做旅遊保

Claims 聽聞成日OT, 真唔真？btw, 呢行係咪女仔多過男仔？

我果間冇咩人ot咩line都差唔多
第二條問題就肯定係 中女為多數

claim過一次 長期冇人聽電話

你做緊歐豬5國其中一間的claims ? 呢間聽聞極少OT
利申: 有fd 做過保險中後勤, 做精算部。

朋友做緊果間, 好多師奶, 後生仔/女真係少, 同埋呢行好少請fresh grad, 多數轉入去做呢D 部門的人的背景好以好diverse, 有law degree/做過保險跑數agent/銀行RM (training)/engineer/nurse/PT/OT 都有。

精算日o夜o

人工好高?

唔係依間但其實我覺得依行ot都唔會好誇張

都會請後生青訓上去既 始終有啲line技巧上唔使識太多 但真係好多人背景好勁

想問可以點樣入保險公司做？
依加喺agent公司做梗GI 文員，到咗樽頸位

大把adv，睇你有無準備做下功課去in姐

利申：有人介紹入行

valuation 好似入錯行

做埋咩地區？

有冇學下其他野 python

Medical 有邊間好做？
FWD福利好似幾好

你做青訓，一無人教，教識就轉會。

不如直接買現貨

開個LinkedIn

有無人refer claims？

做過agent

聽聞有20日AL

發覺有關保險operation 既post 一定見到巴打你

講真, 做claims/underwriting 真係薑越老越辣, 同埋呢D 部門比較難outsource 去其他國家度做, 感覺穩定D.......但呢行好多時都唔夠人做, case 又多, 所以無MUD 公司有資源去做青訓.......

咁我揸車，車post 我都覆㗎

想問會唔會有機請fg?如果請fg人工大約幾多？

FYR,我3年前15k,做medical

但其實唔同險種都應該唔同

claims/uw 都算專又易入行 將來人工應該唔錯

policy admin先

賺唔賺錢先咩class多？

但policy admin 好似比較難轉做claims/uw bor

點會 junior跟係跟程序姐

你都岩，搵方法入左行先最緊要

其實呢行好需要新血 太多老 仲有好多唔同departments

Risk Man, treasury, 精算, product team 的GI 需求大唔大？

點睇林作賣保險？

點樣入行
人工丶晉升可以點

underwriting 狗
都係咁多野做

屌哂你班insurer仲WFH
電話都唔聽

利申 : broker

jobsdb打個claims字send cv
人地搵得你見都好大機會

我個邊估claims日日OT到仆街 星期六都WFH冇補水

基本上有手有腳就請，有埋iiqe 1-3 就仲大機會

做邊範

想入Claims ,有IIQE135 有冇人可以refer

Same here
十問九唔應
雖然有間WFH前已經長期唔聽電話
好似剪左線永遠唔會響咁

唔使refer啦睇你做唔做啫

一開頭人工真係唔高連登仔fg搵50K, 做claims 應該得15

有人refer點都好d既

都係嗰句 做claims想升高級 你無legal background係好難

洗撚咩

係嫁 始終做責任險值錢d

唔大 好少人走因為算輕鬆

呢行算難升 好多m grade都已經40歲

咁難唔難升睇好多野既
我見過有啲升得好快

15K要維持幾耐

要靠跳槽第一份最多做2年好走啦

唔知 我唔係claims個邊

有一年經驗都上到20k喇

係既

口才唔差既話可以跳出去做broker
人工真係唔差

可能人地唔想sell野先做operation

其實好多都唔請fg所以冇乜人入行

咪係broker 係另一種壓力啦，直接俾人client 屌

況且好似得4大broker 先高啲人工？

所以普遍成個office都冇乜後生

本身做claims都要比agent/broker同客屌習慣就好了

不過依行轉工易就真既 流動性好大雖然轉嚟轉去都果幾間大既

唔一定架 你屌個operation咪同你拖慢黎做誰怕誰 反正俾個客屌嘅係你唔係我

做claims 都要直接對客？

有咩大獲野去到u/w未又係自己食返
雖然自己人唔會屌得咁勁 但都費事煩到人

呢方面我唔熟喇 始終唔係做claims
不過我公司norms就係你少錢細客就wfc

做regional claims
人工高但忙到PK同壓力好大
要就歐美時區所以經常要夜晚conference call
英文一定要好勁，因為保險高層9成係鬼佬，亞太區泰韓菲印等都係靠英文 (聽錯同講錯句野可以累公司輸幾百萬，仲有好多律師寫既野要睇得明)
武肺前可平均每個月1.5個trip

利申：冇好學歷、冇人脈、靠捱同肯學肯做上位

巴打係由低做起定本身有啲background?

我由間公司最低既職位做起
比呢度任何人講過既都低
其實香港人做GI regional claims既應該得十零人
我咁既背景應該只此一家
唔想係度自爆住
真係想知可以留tg既

巴打

我而家既走向都會做life 果邊啦，不過其實regional claims 究竟係咩黎想學下野

保險公司好多都係全球幾萬人
咁管理架構上通常會分為總部(Headquarter)、地區(Regional)同本地(Local)
保險Headquarter通常就係紐約倫敦
全球咁多分公司覆蓋所有時區，咁冇可能紐約倫敦既人管晒架嘛
中間咪要就時區或者地域整多一個管理層叫做regional
例如香港、新馬泰印越、內地台灣、澳紐、韓國咪可以歸亞太區既 regional管理
其他region可以係南美、北美、歐非(同時區)等
咁例如總部想知武肺單野全球輸左幾錢呀？
咁咪落order俾regional去搞掂佢
冇理由總部遂個遂個咁搵local。
淨係開會時區都遷就唔到啦

巴打係做special risk?

已經係管理層級數了

巴打解釋得好詳細

Special risk對學歷或者專業會睇重d
我做大路d既

我做緊special risk身邊啲m都law底或者工程底所以好奇問吓

幾錢人工到？

做住讀囉，唔一定要LLB 嘅， 太空個DLS 都係老牌法律課程

雖然我舊檔有接近2/5人有LLB

Medical claim有冇path可以行
岩岩一年多少少重係15k

Agent好多都係on9
無料扮4條

GI claims通常分兩類
一係好似Marine P&C Fin Line咁好technical、好專門
一係就係consumer claims偏向operational
咁commercial claims一個月先幾十單，但一單可以上億
對比consumer claims以萬計既細case多
管理重點係好唔同
所以對學歷要求都唔同
當然，做到呢d位，如果學歷唔高，咁一定有其他過人長處既

regional claims好少based in HK

Regional claims都有唔同level
一般regional claims LOB head個職級係同大區(即係好似香港新加坡悉尼呢d城市，唔好搵印尼菲律賓比)既head of claims同級
大公司俾呢個職級通常一個月七八萬起到十幾萬不等
另有花紅可以上落好大
仲有公司股權
以前旺既時候，d鬼佬仲有expat package
淺水灣租大屋、仔女國際學校費用全部公司俾
幾年前唔好景開始expat package縮水或者直頭localize就少左好多福利

我冇話過我based in HK
hehe

圈子細，唔答

賺錢有咩products

我都想知
但最唔賺一定係車同勞工

cor幾多車同勞工？

做車多數都要adjuster出身？

你講係保險公司既角度賺錢定 打工既賺錢先

Marine cargo都爭到啲價好賤

AXA是狗公司，講完

依個真

又未必gei, 有D team, 3字中/尾都可以做到department head......
同埋local team VS regional team, 的晉升都可以好唔同！

請緊邊類型的operations ?

保險GI 如果係做大corporate 客 (好多list com 係客), 好多時係直保的sales + brokder sales + claims + underwriting 一齊傾D 複雜的renewal case, 點樣去砌個solutions, 計埋個價俾個客, 同做斷六親果種散客GI/個人投資單好唔同！

Admin個類呱 我唔係operation所以唔太知

我就未見過

Lob team head 就有嘅 department head 就炆水啲

有冇一隻保險係醫療加儲蓄？好奇一問

G 字頭？

咩字頭？

我去HQ training時識左個同事話佢畢業做左一年後就升做team lead
不過呢d係外國鬼佬先有可能
我自己係三十左右做到M grade
另一個都係好後生就升到同dept head同級既就係經management trainee條path好快升上去，佢呢種就係要學歷好
我都識幾個鬼佬剛升VP時應該都係三十五左右

即係話三十五甚至三十前升到M grade係有機會
但從我觀察就係十個M出先有一兩個咁後生就上到位

直線自爆？

acturial始終要浸 好想知邊間

感覺上外資會較中資睇表現多過年資
以前以開d業界大會都係外資公司既代表普偏後生過中資

其實好多後生(或者相對冇咁老)既高層
佢地好多都係三十左右做到M grade
Linkedin搵下都有一大班

做緊你啊妹隻狗

你想入？

Regional office 咪普遍後生啲
local team 10個有9個都係上年紀先上位

local u好似冇可能做到regional office

你MT入去咪有機會 或者你轉工跳入去

咁never say never，梗有個別例子嘅

有冇做緊risk?

想架
始終保險公前景比較好嘛

其實升上regional同學歷既關係冇咁重 (除左technical lines)
我識起碼四個學位都冇但每月底薪超過六位數既GI人(冇一個係sales)
有間GI個CEO (唔係local country president，係global CEO年入過億果位)都係冇學位
當然，佢地比例上都係小數

個global CEO係中國人定鬼?

我個間起碼要有個master 80%

以我所知GI 同甚至life都冇任何華人有過億薪酬一年
最高應該係李源祥都係一年半億

master保險公司都唔少
名牌大學都有
但總有例外
你識得人越多就會見到越多例外

有冇公司炒緊人

炒就無，不過走一件凍一件咁囉

有
我捽緊人交人頭
不過唔關疫情事
本身個project行左成年就黎收尾

吓 邊間搞到咁

前題係，無人走丫嘛

Adjuster lm

想入claims可以點入
有咩requirements for fg啊
數底算唔算係must

Claims唔關數底事
語文(尤其係英文)同logical sense重要好多
求其拎份policy wording睇下你可以理解幾多

Claims工唔難搵(冇疫情時)
但要預左係辛苦工(雖則冇big 4咁慘)
有心上位的話，claims的確有好多野可以學

做claims算唔算有前途/錢途?
上jobsdb睇都唔覺好多公司請fg
都話要有experience

計數有精算喇 洗撚claims

有手有腳都請 大把大媽做緊

唔係掛
之前做過claims intern
同事大部分都major math rm physio law econ
都唔算有手有腳請啦

搵細firm做吓surveyor/adjuster trainee先會易過直入保險公司 如果你唔只係想做fast claims既話

fast claims都一樣有位上既
我都係做fast claims開始
咪一樣上到位
係commercial lines每條team都人少
感覺上競爭細d

但實際工作唔洗的

其實一份工有冇錢途係睇份工所需條件既稀有度
例如你做Deliveroo
就真係有手有腳識用電話就做得
一個人做deliveroo搵幾多，上限有數得計
全香港有手有腳識用電話既人太多，自然係錢途有限
最幣係你做左一個deliveroo同做左十年deliveroo
其實都係同用緊差唔多既條件(勞力 X 時間)去換錢
勞力呢樣野進步空間好少，可能體能差左仲搵少d
因為份工冇技術含量，前途絕對係有限

咁做claims要識d咩呢
我話語文同logical sense要好係因為claims其實都係跟contract law
最終考驗既係你思辨同判斷能力
而你做得越多cases，你既經驗同能力都順應增加
好似一年新仔醫生同做左十年既專科醫生
佢地技能同經驗既稀有度係好唔同
做claims的的確可以幫你累積呢d薪酬上既bargaining power

但你做claims返朝九晚五收工去玩，hea住做又想要高人工、快升職咁又係冇可能
我識有人做左十三年都係同一個初級claims既位
亦都識有人做claims同一間公司內十年升左六次職

有無邊間公司係競爭大/出名伏
舊同事叫我唔好入Qxx

咁我都應該估到你係邊個
相逢何必曾相識

如果係做risk man 又使唔使好似精算咁浸好耐？長遠好似精算咁考SOA 有無so (例如加人工加快D)

你指保險公司的risk man 定係銀行risk man ?
保險公司的risk man team, 多數人係有stat/精算底, 但唔一定要讀過精算才入到行。

有D 做claims 的人有 QS/civil engg 背景

做claims 要上位快, 要儲多D 唔同類型的case, 越複雜越好, 咁樣上位先至快 (聽過某位claims head 講的)

求指點

underwritter/PA 做5年有無30k? 40k?

成班人生贏家係到圍爐....

lm學野

PA 指policy Admin ??
underwriting 做5年有40K 應該好難有, 但30K 就應該唔難有呢個數, 不過要靠轉工。UW 轉工加人工係講緊25%-30% 咁加的。

烚下巴點樣由工程轉行出去
指點下小弟

講緊保險 但十有九都似有精算底 同埋少 entry level

30k易 40k努力少少

其實risk man係保險冇咩用唔似bank咁需要statistics咩modelling 都係d簡單averaging

再hea多幾年

其實都唔算頹.........裡邊學到的quantitative skills, 對market sense 都有D 用, 即使日後唔做保險公司的risk man, 轉去做investment management (execution team)都有D 用........不過在保險公司能夠上位的, 英文勁 (係指接近native level) + 有精算底, 靠年資, 上到去regional head (坐底40歲) 應該止步就退休，好少香港人可以做到C 字頭的職位

都係鳩send CV 咋.......
你做緊工程？如果係工程轉出去, 應該入 claims/UW 比較易入行。

d quant. skills都好皮毛。當然，想吹下水 呃下飯食係唔錯regional risk head人工

又星期五

精算朋友應該好忙

多數都係做簡單的averaging, scaling 為主.........
其實regulations 只會越來越多....... 基本上每個國家都要做唔少risk reporting........好多manual works, 有時個人都係度諗, 呢D manual work 會唔會逐漸俾AI / programming 完全取代。

同埋呢行感覺上/又或者成個保險業的back office 生態就係, 中層職位越來越少, 變左斷層, 好多時junior analyst 已經要直接面對department head ......不論精算定係risk team, 感覺上都係宅男多, 女少........ 想見多D 女仔, 在claims/Underwriting/distribution 會比較多。

有無1.5 m HKD 一年？(計埋allowance, bonus)

你是精算, 做pricing 定係modelling team ?

大公司既唔止呢個數

framwork姐 又唔係落手落腳去做 risk identification/ assessment就難

點止

local head就呢個數

想問下, 其實在Local office 度做到CXO 的水平, 對應返在regional office 係咪只係department head ? 以junior analyst 計, 在保險公司度做regional office 同做local office 人工係咪後者高少少？

junior analyst 以actuarial講 當然regional office 唔係外國返黎都冇咩機

university of waterloo

公司好多做regional office 的intern/contract, 多數都係外國讀過undergrad/master.......見過有D 人為左入行做精算, 在出面做過一些unrelated 的工, 入左黎做精算intern 搏囉return offer.......... 感覺上Regional office 的人普遍英文勁好多.......

waterloo 名校播...... 師兄做精算regional office ??

好奇烚下巴唔計master

除左CII/ANZIIF仲有咩其他牌頭

同埋想問下雖然EC蝕錢多,但係吃香程度係咪會比其他GI類型既claims好啲

我local office and local u regional office個同事就waterloo

Regional人工幾乎一定係高過local
function上local要report俾regional
咁無理由上級人工低過下級

Local CEO大約等同regional Dept head
其實好多local CEO都係以前做regional既人調派過去
Local CFO / CIO / CMO呢d大約等於regional Deputy head咁上下

claims 我無做過, 呢樣真係唔清楚, 做GI 應該係考ANZIIF, CII 就唔太清楚。
EC 係咪指 employee compensations (搞工傷果D) ??
小弟都唔算好熟claims/UW, 因為本人唔係做呢2範, 但同team 大佬會同UW 大佬打交道......

做緊邊間的claims (travel)
如果做claims, 做specialty, PC&C 呢D 會好D, 最吃香係做case management, 做corp 客, 例如做中石油/中電果D plant facility 的保險, 做到呢D team 真係fat fat

明白哂..........咁睇黎真係要爭取入regional office

睇黎要轉公司先得

Q/Z/G/M 其中一間 ??

做claims 有冇小圈子？定係埋頭苦幹

上到regional function head 有幾多係本地人丫

Why not both? 都係睇人

咁可能真係睇公司
我呢邊普通fg入職都20k

做咩class先，賠擋風玻璃又係claim, bodily injury又係claim

20k今時今日好普通姐policy admin都有喇

FG真心有咁多咩

細？ MNC冇咩可能

做regional首先要英文好
最少要有幾乎native level
門檻係大約呢個水平：

英文唔好，點管澳紐？
regional英文溝通佔九成以上， 華人之間都講英文多

做regional唔一定要轉公司
但有跨國project同跨國管理經驗會加好多分
我未升regional前都管過區內三個國家(唔係同時)
跨國project幾乎每年一兩次

咁你從你老細角度諗
當真係有一個跨國project出現，佢會想揀咩人？
基本上一定係英文好(除非係同大陸台灣合作)同technical knowledge強又任勞任怨(呢d project好多係本身工作以外on top加上去，仲有好多non-office hour calls)同teamplayer (老細都唔會想自己個代表失禮)
最好係往積都係靠得住

唔知喎 我唔係做claims
食飯聽過做人壽意外住院個啲呱

有架 請contract office boy
呢個時間fg 14k都多 application

咁life係好搵啲

兩年前fg claims MNC都係15喳喎 policy admin咁好搵架咩

呢個真

俾hr搵笨

做Life 的risk 係咪出路好過做non-life risk ?
仲有investment risk係咪都算係出路好的方向？

MNC 保險公司請Intern 都12K 啦......perm 位14K好似少左Ｄ...... 即使唔係做精算都係低........精算人工起薪應該至少20K......今年市差, 都應該唔會少過20K 好多............

做緊regional temp 位.....